msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: CakePHP 1.2.x.x\n"
"POT-Creation-Date: \n"
"PO-Revision-Date: 2009-07-29 02:09+0800\n"
"Last-Translator: Dars <dars94@gmail.com>\n"
"Language-Team: CakePHP I18N & I10N Team <i10n.cakephp@gmail.com>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Poedit-Language: Chinese\n"
"X-Poedit-Country: TAIWAN\n"
"X-Poedit-SourceCharset: utf-8\n"

#: \app\webroot\test.php:75
#: \cake\console\libs\templates\skel\webroot\test.php:68
msgid "Debug setting does not allow access to this url."
msgstr "偵錯設定不允許存取這個網址。"

#: \cake\dispatcher.php:298
msgid "Dispatcher::start - Controller::$beforeFilter property usage is deprecated and will no longer be supported.  Use Controller::beforeFilter()."
msgstr "Dispatcher::start - 不建議使用 Controller::$beforeFilter 屬性，未來版本可能會完全停用這種方式，請使用 Controller::beforeFilter() 。"

#: \cake\console\error.php:86
#: \cake\libs\error.php:135
msgid "The requested address %s was not found on this server."
msgstr "您瀏覽的網址 %s 不存在於這個伺服器。"

#: \cake\console\error.php:98
msgid "Missing Controller '%s'"
msgstr "缺少控制項 '%s'"

#: \cake\console\error.php:109
msgid "Missing Method '%s' in '%s'"
msgstr "缺少方法 '%s' ，在 '%s'"

#: \cake\console\error.php:120
msgid "Trying to access private method '%s' in '%s'"
msgstr "嘗試存取私有方法 '%s' ，於物件 '%s'"

#: \cake\console\error.php:131
msgid "Missing database table '%s' for model '%s'"
msgstr "找不到資料表 '%s' ，使用模型（Model）'%s'"

#: \cake\console\error.php:142
msgid "Missing Database"
msgstr "缺少資料庫"

#: \cake\console\error.php:153
msgid "Missing View '%s' for '%s' in '%s'"
msgstr "缺少樣板 '%s' ，'%s' 於 '%s'"

#: \cake\console\error.php:164
msgid "Missing Layout '%s'"
msgstr "缺少樣板 '%s'"

#: \cake\console\error.php:175
msgid "Missing Database Connection. Try 'cake bake'"
msgstr "缺少資料庫連線，請試試 'cake bake'"

#: \cake\console\error.php:186
msgid "Missing Helper file '%s' for '%s'"
msgstr "缺少輔助檔案（Helper file） '%s'，在 '%s'"

#: \cake\console\error.php:197
msgid "Missing Helper class '%s' in '%s'"
msgstr "缺少輔助物件（Helper Class） '%s'，在 '%s'"

#: \cake\console\error.php:208
msgid "Missing Component file '%s' for '%s'"
msgstr "缺少元件檔案'%s'，在 '%s'"

#: \cake\console\error.php:219
msgid "Missing Component class '%s' in '%s'"
msgstr "缺少元件類別（Class）'%s'，在 '%s'"

#: \cake\console\error.php:230
msgid "Missing model '%s'"
msgstr "缺少模型（Model）'%s'"

#: \cake\console\libs\acl.php:79
msgid "Error: Your current Cake configuration is set to"
msgstr "錯誤：您目前的 Cake 設定檔是"

#: \cake\console\libs\acl.php:80
msgid "an ACL implementation other than DB. Please change"
msgstr "目前使用的 ACL 不存在於資料庫，請修改"

#: \cake\console\libs\acl.php:81
msgid "your core config to reflect your decision to use"
msgstr "您的設定檔案來配合您決定使用的方式"

#: \cake\console\libs\acl.php:82
msgid "DB_ACL before attempting to use this script"
msgstr "DB_ACL ，在嘗試使用這個指令之前"

#: \cake\console\libs\acl.php:84
msgid "Current ACL Classname: %s"
msgstr "目前 ACL 物件名稱： %s"

#: \cake\console\libs\acl.php:92
#: \cake\console\libs\bake.php:74
#: \cake\console\libs\i18n.php:63
msgid "Your database configuration was not found. Take a moment to create one."
msgstr "找不到您的資料庫設定檔，請先花些時間建立。"

#: \cake\console\libs\acl.php:111
msgid "Available ACL commands:"
msgstr "可用的 ACL 指令："

#: \cake\console\libs\acl.php:123
msgid "For help, run the 'help' command.  For help on a specific command, run 'help <command>'"
msgstr "說明資訊可以執行 'help' 指令，對於特定指令的說明，可以執行 'help <command>'"

#: \cake\console\libs\acl.php:152
msgid "Could not find parent node using reference \"%s\""
msgstr "參考 \"%s\" 無法找到父節點"

#: \cake\console\libs\acl.php:170
msgid "/ can not be used as an alias!"
msgstr "/ 不能夠作為代稱！"

#: \cake\console\libs\acl.php:170
msgid "\\t/ is the root, please supply a sub alias"
msgstr "\\t/ 是根目錄，請使用一個子目錄的代稱"

#: \cake\console\libs\acl.php:178
msgid "New %s '%s' created.\n"
msgstr "新增了 %s '%s' 。\n"

#: \cake\console\libs\acl.php:180
msgid "There was a problem creating a new %s '%s'."
msgstr "新增 %s '%s' 時發生問題。"

#: \cake\console\libs\acl.php:193
msgid "Node Not Deleted"
msgstr "節點未能刪除"

#: \cake\console\libs\acl.php:193
msgid "There was an error deleting the %s. Check that the node exists"
msgstr "刪除 %s 時發生錯誤，請檢查節點是否存在"

#: \cake\console\libs\acl.php:195
msgid "%s deleted"
msgstr "%s 刪除了"

#: \cake\console\libs\acl.php:208
msgid "Error in setting new parent. Please make sure the parent node exists, and is not a descendant of the node specified."
msgstr "設定新的父節點時發生錯誤，請確認它是否存在，也不是目前項目的子節點。"

#: \cake\console\libs\acl.php:210
msgid "Node parent set to %s"
msgstr "父節點設定為 %s"

#: \cake\console\libs\acl.php:225
msgid "Supplied Node '%s' not found"
msgstr "找不到指定的節點 '%s'"

#: \cake\console\libs\acl.php:225;309;311;452
msgid "No tree returned."
msgstr "沒有傳回樹狀結構"

#: \cake\console\libs\acl.php:241
msgid "%s is allowed."
msgstr "允許 %s。"

#: \cake\console\libs\acl.php:243
msgid "%s is not allowed."
msgstr "不允許 %s 。"

#: \cake\console\libs\acl.php:256
msgid "Permission granted."
msgstr "取得權限了"

#: \cake\console\libs\acl.php:258
msgid "Permission was not granted."
msgstr "權限沒有取得。"

#: \cake\console\libs\acl.php:271
msgid "Permission denied."
msgstr "權限拒絕。"

#: \cake\console\libs\acl.php:273
msgid "Permission was not denied."
msgstr "權限沒有拒絕。"

#: \cake\console\libs\acl.php:286
msgid "Permission inherited."
msgstr "權限繼承了。"

#: \cake\console\libs\acl.php:288
msgid "Permission was not inherited."
msgstr "權限沒有繼承。"

#: \cake\console\libs\acl.php:309;311;452
#: \cake\console\libs\api.php:96
#: \cake\libs\folder.php:588
msgid "%s not found"
msgstr "找不到 %s"

#: \cake\console\libs\acl.php:351
msgid "Usage: cake acl <command> <arg1> <arg2>..."
msgstr "用法： cake acl <command> <arg1> <arg2>..."

#: \cake\console\libs\acl.php:353
msgid "Commands:"
msgstr "指令："

#: \cake\console\libs\acl.php:357
msgid "Creates a new ACL object <node> under the parent specified by <parent>, an id/alias."
msgstr "在 <parent> 指定的父節點下建立一個新的 ACL 物件 <node>，一個編號/代稱。"

#: \cake\console\libs\acl.php:358
msgid "The <parent> and <node> references can be in one of the following formats:"
msgstr "<parent> 與 <node> 參照可以是下面格式中的一種："

#: \cake\console\libs\acl.php:359
msgid "<model>.<id> - The node will be bound to a specific record of the given model"
msgstr "<model>.<id> - 這個節點會被關聯到指定 model 的一筆資料"

#: \cake\console\libs\acl.php:360
msgid "<alias> - The node will be given a string alias (or path, in the case of <parent>),"
msgstr "<alias> - 這個節點會被當作一個字串代稱（或是在 <parent> 的一個路徑），),"

#: \cake\console\libs\acl.php:361
msgid "i.e. 'John'.  When used with <parent>, this takes the form of an alias path,"
msgstr "例如 'John'，當它跟 <parent> 一起使用時，會取得一個代稱路徑，"

#: \cake\console\libs\acl.php:362
msgid "i.e. <group>/<subgroup>/<parent>."
msgstr "例如 <group>/<subgroup>/<parent>."

#: \cake\console\libs\acl.php:363
msgid "To add a node at the root level, enter 'root' or '/' as the <parent> parameter."
msgstr "新增一個節點到根目錄，可以輸入 'root' 或 '/' 作為 <parent> 參數。"

#: \cake\console\libs\acl.php:366
msgid "Deletes the ACL object with the given <node> reference (see 'create' for info on node references)."
msgstr "刪除參考 <node> 的 ACL 物件（參考 'create' 中關於節點參照的說明）。"

#: \cake\console\libs\acl.php:369
msgid "Moves the ACL object specified by <node> beneath the parent ACL object specified by <parent>."
msgstr ""

#: \cake\console\libs\acl.php:370;376;380;386;392;397;402
msgid "For more detailed parameter usage info, see help for the 'create' command."
msgstr ""

#: \cake\console\libs\acl.php:373
msgid "Returns the path to the ACL object specified by <node>. This command"
msgstr ""

#: \cake\console\libs\acl.php:374
msgid "is useful in determining the inhertiance of permissions for a certain"
msgstr ""

#: \cake\console\libs\acl.php:375
msgid "object in the tree."
msgstr "物件在樹狀結構中"

#: \cake\console\libs\acl.php:378;382;388;394
msgid "or"
msgstr "或"

#: \cake\console\libs\acl.php:379
msgid "Use this command to check ACL permissions."
msgstr ""

#: \cake\console\libs\acl.php:383
msgid "Use this command to grant ACL permissions. Once executed, the ARO"
msgstr ""

#: \cake\console\libs\acl.php:384
msgid "specified (and its children, if any) will have ALLOW access to the"
msgstr ""

#: \cake\console\libs\acl.php:385;391
msgid "specified ACO action (and the ACO's children, if any)."
msgstr ""

#: \cake\console\libs\acl.php:389
msgid "Use this command to deny ACL permissions. Once executed, the ARO"
msgstr ""

#: \cake\console\libs\acl.php:390
msgid "specified (and its children, if any) will have DENY access to the"
msgstr ""

#: \cake\console\libs\acl.php:395
msgid "Use this command to force a child ARO object to inherit its"
msgstr ""

#: \cake\console\libs\acl.php:396
msgid "permissions settings from its parent."
msgstr ""

#: \cake\console\libs\acl.php:400
msgid "The view command will return the ARO or ACO tree. The optional"
msgstr ""

#: \cake\console\libs\acl.php:401
msgid "id/alias parameter allows you to return only a portion of the requested tree."
msgstr ""

#: \cake\console\libs\acl.php:405
msgid "Use this command : cake schema run create DbAcl"
msgstr ""

#: \cake\console\libs\acl.php:408
msgid "Displays this help message, or a message on a specific command."
msgstr "顯示這個說明，或是特定指令的說明。"

#: \cake\console\libs\acl.php:419
msgid "Command '%s' not found"
msgstr "找不到指令 '%s'"

#: \cake\console\libs\acl.php:432
msgid "Missing/Unknown node type: '%s'"
msgstr "缺少或是不知名的節點類型： '%s'"

#: \cake\console\libs\acl.php:432
msgid "Please specify which ACL object type you wish to create."
msgstr "請指定您希望建立的 ACL 物件類型。"

#: \cake\console\libs\api.php:105
msgid "%s::%s() could not be found"
msgstr "找不到 %s::%s()"

#: \cake\console\libs\api.php:122
msgid "Select a number to see the more information about a specific method. q to quit. l to list."
msgstr ""

#: \cake\console\libs\api.php:124
msgid "Done"
msgstr "完成"

#: \cake\console\libs\api.php:195
msgid "%s could not be found"
msgstr "找不到 %s "

#: \cake\console\libs\bake.php:57
#: \cake\console\libs\tasks\plugin.php:91
msgid ""
"%s directory could not be found.\n"
"Be sure you have created %s"
msgstr ""

#: \cake\console\libs\bake.php:87
msgid "What would you like to Bake?"
msgstr "您希望執行的動作？"

#: \cake\console\libs\bake.php:150
msgid "%s Model was baked."
msgstr "模型（Model）%s 產生了。"

#: \cake\console\libs\bake.php:160
msgid "%s Controller was baked."
msgstr "控制物件 %s 產生了。"

#: \cake\console\libs\bake.php:169
msgid "Bake All complete"
msgstr "Bake All 完成"

#: \cake\console\libs\bake.php:171
msgid "Bake All could not continue without a valid model"
msgstr ""

#: \cake\console\libs\i18n.php:74
msgid "I18n Shell"
msgstr "I18n 指令"

#: \cake\console\libs\i18n.php:76
msgid "[E]xtract POT file from sources"
msgstr "[E]從原始碼解析 POT 檔案"

#: \cake\console\libs\i18n.php:77
msgid "[I]nitialize i18n database table"
msgstr "[I]初始化 i18n 資料表"

#: \cake\console\libs\i18n.php:78
msgid "[H]elp"
msgstr "[H]說明"

#: \cake\console\libs\i18n.php:79
msgid "[Q]uit"
msgstr "[Q]離開"

#: \cake\console\libs\i18n.php:81
msgid "What would you like to do?"
msgstr "您希望執行的動作？"

#: \cake\console\libs\i18n.php:96
msgid "You have made an invalid selection. Please choose a command to execute by entering E, I, H, or Q."
msgstr "您輸入了錯誤的指令，請選擇 E, I, H, 或 Q 。"

#: \cake\console\libs\i18n.php:108
msgid "Initializing Database..."
msgstr "資料庫初始化中..."

#: \cake\console\libs\i18n.php:109
msgid "Creating i18n table ..."
msgstr "建立多國語言資料表中..."

#: \cake\console\libs\i18n.php:127
msgid "Done."
msgstr "完成"

#: \cake\console\libs\i18n.php:136
msgid "I18n Shell:"
msgstr "I18n 指令："

#: \cake\console\libs\i18n.php:138
msgid "I18n Shell initializes i18n database table for your application"
msgstr "I18n 指令會為您將 i18n 資料表進行初始化"

#: \cake\console\libs\i18n.php:139
msgid "and generates .pot file(s) with translations."
msgstr "也產生 .pot 翻譯檔案。"

#: \cake\console\libs\i18n.php:141
msgid "usage:"
msgstr "用法："

#: \cake\console\libs\schema.php:95
msgid "Schema could not be found"
msgstr "找不到資料庫結構檔案"

#: \cake\console\libs\schema.php:146;149
msgid "Schema file: %s generated"
msgstr "資料庫結構檔案： %s 產生了"

#: \cake\console\libs\schema.php:164
msgid "Schema could not be loaded"
msgstr "無法載入資料庫結構"

#: \cake\console\libs\schema.php:183
msgid "SQL dump file created in %s"
msgstr "資料庫備份建立於 %s"

#: \cake\console\libs\schema.php:186
msgid "SQL dump could not be created"
msgstr "無法建立資料庫的備份"

#: \cake\console\libs\schema.php:215
msgid "Performing a dry run."
msgstr "進行一個單獨執行。"

#: \cake\console\libs\schema.php:226
msgid "%s could not be loaded"
msgstr "無法載入 %s"

#: \cake\console\libs\schema.php:243
msgid "command not found"
msgstr "找不到指令"

#: \cake\console\libs\schema.php:268;314
msgid "Schema is up to date."
msgstr "資料庫結構是最新版本。"

#: \cake\console\libs\schema.php:272
msgid "The following tables will drop."
msgstr "下面資料表將會移除。"

#: \cake\console\libs\schema.php:275
msgid "Are you sure you want to drop the tables?"
msgstr "您確定要移除資料表？"

#: \cake\console\libs\schema.php:280
msgid "The following tables will create."
msgstr "將會建立下面資料表。"

#: \cake\console\libs\schema.php:283
msgid "Are you sure you want to create the tables?"
msgstr "您確定要建立資料表？"

#: \cake\console\libs\schema.php:288
msgid "End create."
msgstr "建立完成。"

#: \cake\console\libs\schema.php:318
msgid "The following statements will run."
msgstr "將會執行下面指令。"

#: \cake\console\libs\schema.php:320
msgid "Are you sure you want to alter the tables?"
msgstr "您確定要變更資料表？"

#: \cake\console\libs\schema.php:322
msgid "Updating Database..."
msgstr "資料庫更新中"

#: \cake\console\libs\schema.php:326
msgid "End update."
msgstr "更新完成。"

#: \cake\console\libs\schema.php:335
msgid "Sql could not be run"
msgstr "無法執行 Sql"

#: \cake\console\libs\schema.php:345
msgid "%s is up to date."
msgstr "%s 是最新版本。"

#: \cake\console\libs\schema.php:348
msgid "Dry run for %s :"
msgstr "%s 單獨執行："

#: \cake\console\libs\schema.php:363
msgid "%s updated."
msgstr "%s 更新了。"

#: \cake\console\libs\shell.php:412
msgid "Creating file %s"
msgstr "建立檔案 %s"

#: \cake\console\libs\shell.php:414
msgid "File exists, overwrite?"
msgstr "檔案已經存在，要覆蓋？"

#: \cake\console\libs\shell.php:416
msgid "Quitting."
msgstr "離開"

#: \cake\console\libs\shell.php:421
msgid "Skip"
msgstr "略過"

#: \cake\console\libs\shell.php:432
msgid "Wrote"
msgstr "寫道"

#: \cake\console\libs\shell.php:435
msgid "Error! Could not write to"
msgstr "錯誤！無法寫給"

#: \cake\console\libs\tasks\controller.php:120
msgid "Would you like to build your controller interactively?"
msgstr ""

#: \cake\console\libs\tasks\controller.php:122
msgid "Warning: Choosing no will overwrite the %sController."
msgstr ""

#: \cake\console\libs\tasks\controller.php:129
msgid "Would you like to use scaffolding?"
msgstr "您是否希望使用雛型（scaffolding） ？"

#: \cake\console\libs\tasks\controller.php:133;159
msgid "Would you like to include some basic class methods (index(), add(), view(), edit())?"
msgstr ""

#: \cake\console\libs\tasks\controller.php:136;162
msgid "Would you like to create the methods for admin routing?"
msgstr ""

#: \cake\console\libs\tasks\controller.php:139
msgid "Would you like this controller to use other helpers besides HtmlHelper and FormHelper?"
msgstr ""

#: \cake\console\libs\tasks\controller.php:142
msgid ""
"Please provide a comma separated list of the other helper names you'd like to use.\n"
"Example: 'Ajax, Javascript, Time'"
msgstr ""

#: \cake\console\libs\tasks\controller.php:146
msgid "Would you like this controller to use any components?"
msgstr ""

#: \cake\console\libs\tasks\controller.php:149
msgid ""
"Please provide a comma separated list of the component names you'd like to use.\n"
"Example: 'Acl, Security, RequestHandler'"
msgstr ""

#: \cake\console\libs\tasks\controller.php:154
msgid "Would you like to use Sessions?"
msgstr "您是否希望使用 Sessions ？"

#: \cake\console\libs\tasks\controller.php:214
#: \cake\console\libs\tasks\model.php:179
msgid "Look okay?"
msgstr "確定？"

#: \cake\console\libs\tasks\controller.php:243
msgid "You must have a model for this class to build scaffold methods. Please try again."
msgstr ""

#: \cake\console\libs\tasks\model.php:81
msgid "Use Database Config"
msgstr "使用資料庫設定"

#: \cake\console\libs\tasks\model.php:92
msgid "Given your model named '%s', Cake would expect a database table named %s"
msgstr ""

#: \cake\console\libs\tasks\model.php:93
msgid "Do you want to use this table?"
msgstr ""

#: \cake\console\libs\tasks\model.php:97;104
msgid "What is the name of the table (enter \"null\" to use NO table)?"
msgstr ""

#: \cake\console\libs\tasks\model.php:111
msgid "Would you like to supply validation criteria for the fields in your model?"
msgstr ""

#: \cake\console\libs\tasks\model.php:124
msgid "What is the primaryKey?"
msgstr "主鍵為何？"

#: \cake\console\libs\tasks\model.php:132
msgid "Would you like to define model associations (hasMany, hasOne, belongsTo, etc.)?"
msgstr ""

#: \cake\console\libs\tasks\model.php:134
msgid "One moment while the associations are detected."
msgstr ""

#: \cake\console\libs\tasks\model.php:140
msgid "The following Model will be created:"
msgstr "將會產生下面模型（Model）："

#: \cake\console\libs\tasks\model.php:360
msgid "None found."
msgstr "找不到。"

#: \cake\console\libs\tasks\model.php:362
msgid "Please confirm the following associations:"
msgstr ""

#: \cake\console\libs\tasks\model.php:371
msgid "This looks like a self join. Please specify an alternate association alias."
msgstr ""

#: \cake\console\libs\tasks\model.php:386
msgid "Would you like to define some additional model associations?"
msgstr ""

#: \cake\console\libs\tasks\model.php:392
msgid "What is the association type?"
msgstr "關聯類型為何？"

#: \cake\console\libs\tasks\model.php:397;432
msgid "Enter a number"
msgstr "輸入一個編號"

#: \cake\console\libs\tasks\model.php:400
msgid "The selection you entered was invalid. Please enter a number between 1 and 4."
msgstr ""

#: \cake\console\libs\tasks\model.php:405
msgid "For the following options be very careful to match your setup exactly. Any spelling mistakes will cause errors."
msgstr ""

#: \cake\console\libs\tasks\model.php:407
msgid "What is the alias for this association?"
msgstr ""

#: \cake\console\libs\tasks\model.php:408
msgid "What className will %s use?"
msgstr "%s 要使用的物件名稱為何？"

#: \cake\console\libs\tasks\model.php:422
msgid "What is the table for this model?"
msgstr ""

#: \cake\console\libs\tasks\model.php:428
msgid "A helpful List of possible keys"
msgstr ""

#: \cake\console\libs\tasks\model.php:432
msgid "What is the foreignKey?"
msgstr "什麼是 foreignKey？"

#: \cake\console\libs\tasks\model.php:438
msgid "What is the foreignKey? Specify your own."
msgstr ""

#: \cake\console\libs\tasks\model.php:441
msgid "What is the associationForeignKey?"
msgstr "什麼是 associationForeignKey？"

#: \cake\console\libs\tasks\model.php:442
msgid "What is the joinTable?"
msgstr "什麼是 joinTable？"

#: \cake\console\libs\tasks\model.php:454
msgid "Define another association?"
msgstr "定義其他關聯？"

#: \cake\console\libs\tasks\model.php:669
msgid "Possible Models based on your current database:"
msgstr ""

#: \cake\console\libs\tasks\model.php:690
msgid "Enter a number from the list above, or type in the name of another model."
msgstr ""

#: \cake\console\libs\tasks\model.php:693
msgid "The model name you supplied was empty, or the number you selected was not an option. Please try again."
msgstr ""

#: \cake\console\libs\tasks\plugin.php:111
msgid "Enter the name of the plugin in CamelCase format"
msgstr ""

#: \cake\console\libs\tasks\plugin.php:115
msgid "An error occured trying to bake: %s in %s"
msgstr "嘗試產生 %s 於 %s 時發生錯誤"

#: \cake\console\libs\tasks\plugin.php:139
#: \cake\console\libs\tasks\project.php:181
msgid "Do you want verbose output?"
msgstr "您是否要顯示額外的資訊？"

#: \cake\console\libs\tasks\plugin.php:177
#: \cake\console\libs\tasks\project.php:186
msgid "Created: %s in %s"
msgstr "已建立：%s 於 %s"

#: \cake\console\libs\tasks\project.php:114
msgid "The directory path you supplied was not found. Please try again."
msgstr "您輸入的資料夾路徑不存在，請重試。"

#: \cake\console\libs\tasks\project.php:120
msgid "Welcome page created"
msgstr "歡迎頁已經產生"

#: \cake\console\libs\tasks\project.php:122
msgid "The Welcome page was NOT created"
msgstr "歡迎頁面無法建立"

#: \cake\console\libs\tasks\project.php:126
msgid "Random hash key created for 'Security.salt'"
msgstr "'Security.salt' 透過隨機雜湊產生了"

#: \cake\console\libs\tasks\project.php:128
msgid "Unable to generate random hash for 'Security.salt', you should change it in %s"
msgstr "無法為 'Security.salt' 產生隨機雜湊，您應該要在 %s 修改它"

#: \cake\console\libs\tasks\project.php:133
msgid "CAKE_CORE_INCLUDE_PATH set to %s"
msgstr "CAKE_CORE_INCLUDE_PATH 設定為 %s"

#: \cake\console\libs\tasks\project.php:135
msgid "Unable to set CAKE_CORE_INCLUDE_PATH, you should change it in %s"
msgstr "無法設定 CAKE_CORE_INCLUDE_PATH，您需要在 %s 修改"

#: \cake\console\libs\tasks\project.php:139
msgid "Could not set permissions on %s"
msgstr "無法在 %s 設定權限"

#: \cake\console\libs\tasks\project.php:140
msgid "chmod -R 0777 %s"
msgstr "chmod -R 0777 %s"

#: \cake\console\libs\tasks\project.php:161
msgid ""
"What is the path to the directory layout you wish to copy?\n"
"Example: %s"
msgstr ""
"您希望複製哪一個版面（layout）資料夾？\n"
"例如： %s"

#: \cake\console\libs\tasks\project.php:163
msgid "The directory path you supplied was empty. Please try again."
msgstr "您設定的資料夾路徑是空的，請重試。"

#: \cake\console\libs\tasks\project.php:166
msgid "Directory path does not exist please choose another:"
msgstr "資料夾路徑不存在，請選另一個："

#: \cake\console\libs\tasks\view.php:231
msgid "Controller not found"
msgstr "找不到控制物件"

#: \cake\console\libs\tasks\view.php:237
msgid ""
"The file '%s' could not be found.\n"
"In order to bake a view, you'll need to first create the controller."
msgstr ""
"找不到檔案 '%s' 。\n"
"在產生樣板（view）之前，您需要建立控制物件。"

#: \cake\console\libs\tasks\view.php:322
msgid "Template for %s could not be found"
msgstr "找不到 %s 的樣板"

#: \cake\console\libs\templates\skel\views\layouts\default.ctp:31
#: \cake\libs\view\layouts\default.ctp:31
#: \cake\tests\test_app\views\layouts\default.ctp:31
msgid "CakePHP: the rapid development php framework:"
msgstr "CakePHP：PHP的快速開發程式架構："

#: \cake\console\libs\templates\skel\views\layouts\default.ctp:46;60
#: \cake\libs\view\layouts\default.ctp:46;60
#: \cake\tests\test_app\views\layouts\default.ctp:45;59
msgid "CakePHP: the rapid development php framework"
msgstr "CakePHP：PHP的快速開發程式架構"

#: \cake\libs\cache.php:404
msgid "Method write() not implemented in %s"
msgstr "在 %s 沒有 write() 方法"

#: \cake\libs\cache.php:414
msgid "Method read() not implemented in %s"
msgstr "在 %s 沒有 read() 方法"

#: \cake\libs\class_registry.php:134
msgid "(ClassRegistry::init() could not create instance of %1$s class %2$s "
msgstr "(ClassRegistry::init() 無法建立 %1$s 物件 %2$s 的實例"

#: \cake\libs\class_registry.php:144
msgid "(ClassRegistry::init() Attempted to create instance of a class with a numeric name"
msgstr "(ClassRegistry::init() 嘗試使用一個數字名稱建立一個物件的實例"

#: \cake\libs\configure.php:383
msgid "Configure::load() - no variable $config found in %s.php"
msgstr "Configure::load() - 在 %s.php 找不到變數 $config"

#: \cake\libs\configure.php:610
msgid "Can't find application core file. Please create %score.php, and make sure it is readable by PHP."
msgstr "找不到 core 檔案，請建立 %score.php ，並且確認 PHP 可以讀取。"

#: \cake\libs\configure.php:614
msgid "Can't find application bootstrap file. Please create %sbootstrap.php, and make sure it is readable by PHP."
msgstr "找不到 bootstrap 檔案，請建立 %sbootstrap.php ，並且確認 PHP 可以讀取。"

#: \cake\libs\debugger.php:535
msgid "Please change the value of 'Security.salt' in app/config/core.php to a salt value specific to your application"
msgstr "請修改 app/config/core.php 中 'Security.salt' 的數值，您應該為自己的應用程式設定一個唯一的數值（這個參數是用來搭配雜湊函數產生許多安全相關資訊，建議可以避開一些常見的文字組合）"

#: \cake\libs\error.php:134
msgid "Not Found"
msgstr "找不到"

#: \cake\libs\error.php:155
#: \cake\libs\view\errors\missing_controller.ctp:27
msgid "Missing Controller"
msgstr "缺少控制物件"

#: \cake\libs\error.php:176
msgid "Missing Method in Controller"
msgstr "在控制物件缺少方法"

#: \cake\libs\error.php:195
msgid "Trying to access private method in class"
msgstr "嘗試存取的是一個私有方法，在物件"

#: \cake\libs\error.php:213
#: \cake\libs\view\errors\missing_table.ctp:27
msgid "Missing Database Table"
msgstr "找不到資料表"

#: \cake\libs\error.php:229
msgid "Scaffold Missing Database Connection"
msgstr "雛型（Scaffold）缺少資料庫連線"

#: \cake\libs\error.php:249
#: \cake\libs\view\errors\missing_view.ctp:27
msgid "Missing View"
msgstr "缺少樣板（View）"

#: \cake\libs\error.php:268
#: \cake\libs\view\errors\missing_layout.ctp:27
msgid "Missing Layout"
msgstr "缺少版面配置"

#: \cake\libs\error.php:285
#: \cake\libs\view\errors\missing_connection.ctp:27
#: \cake\libs\view\errors\missing_scaffolddb.ctp:27
msgid "Missing Database Connection"
msgstr "缺少資料庫連線"

#: \cake\libs\error.php:304
#: \cake\libs\view\errors\missing_helper_file.ctp:27
msgid "Missing Helper File"
msgstr "缺少輔助檔案（Helper）"

#: \cake\libs\error.php:323
#: \cake\libs\view\errors\missing_helper_class.ctp:27
msgid "Missing Helper Class"
msgstr "缺少輔助物件（Helper Class）"

#: \cake\libs\error.php:343
#: \cake\libs\view\errors\missing_component_file.ctp:27
msgid "Missing Component File"
msgstr "缺少元件檔案"

#: \cake\libs\error.php:363
#: \cake\libs\view\errors\missing_component_class.ctp:27
msgid "Missing Component Class"
msgstr "缺少元件類別（Class）"

#: \cake\libs\error.php:381
#: \cake\libs\view\errors\missing_model.ctp:27
msgid "Missing Model"
msgstr "缺少模型（Model）"

#: \cake\libs\folder.php:366;386
msgid "%s changed to %s"
msgstr "%s 異動為 %s"

#: \cake\libs\folder.php:369;388
msgid "%s NOT changed to %s"
msgstr "%s 沒有異動為 %s"

#: \cake\libs\folder.php:473
msgid "%s is a file"
msgstr "%s 是一個檔案"

#: \cake\libs\folder.php:481;621
msgid "%s created"
msgstr "%s 建立了"

#: \cake\libs\folder.php:484
msgid "%s NOT created"
msgstr "%s 無法建立"

#: \cake\libs\folder.php:547;563
msgid "%s removed"
msgstr "%s 移動了"

#: \cake\libs\folder.php:549;560
msgid "%s NOT removed"
msgstr "%s 無法移動"

#: \cake\libs\folder.php:597
msgid "%s not writable"
msgstr "%s 無法寫入"

#: \cake\libs\folder.php:612
msgid "%s copied to %s"
msgstr "%s 複製到 %s"

#: \cake\libs\folder.php:614
msgid "%s NOT copied to %s"
msgstr "%s 沒有複製到 %s"

#: \cake\libs\folder.php:625
msgid "%s not created"
msgstr "%s 未建立"

#: \cake\libs\http_socket.php:431
msgid "HttpSocket::decodeBody - Unknown encoding: %s. Activate quirks mode to surpress error."
msgstr "HttpSocket::decodeBody - 不知名的編碼： %s ，啟用 quirks 模式來避免產生錯誤訊息。"

#: \cake\libs\http_socket.php:456
msgid "HttpSocket::decodeChunkedBody - Could not parse malformed chunk. Activate quirks mode to do this."
msgstr "HttpSocket::decodeChunkedBody - 無法解析不完整的資料，啟用 quirks 模式來執行。"

#: \cake\libs\http_socket.php:702
msgid "HttpSocket::buildRequestLine - Passed an invalid request line string. Activate quirks mode to do this."
msgstr "HttpSocket::buildRequestLine - 傳遞了個錯誤的請求字串，啟用 quirks 模式來執行。"

#: \cake\libs\http_socket.php:717
msgid "HttpSocket::buildRequestLine - The \"*\" asterisk character is only allowed for the following methods: %s. Activate quirks mode to work outside of HTTP/1.1 specs."
msgstr "HttpSocket::buildRequestLine - 星號 \"*\" 只能用在下面方法： %s，啟用雙關模式來在 HTTP/1.1 標準外運作。"

#: \cake\libs\overloadable_php4.php:82;134
#: \cake\libs\overloadable_php5.php:57;82
msgid "Magic method handler call__ not defined in %s"
msgstr "在 %s 沒有定義魔術方法處理器 call__"

#: \cake\libs\session.php:476
msgid "You must set the all Configure::write('Session.*') in core.php to use database storage"
msgstr "您必須在 core.php 設定 Configure::write('Session.*')，這樣才能使用資料庫儲存"

#: \cake\libs\validation.php:333
msgid "You must define the $operator parameter for Validation::comparison()"
msgstr "您必須在 Validation::comparison() 定義 $operator 參數"

#: \cake\libs\validation.php:357
msgid "You must define a regular expression for Validation::custom()"
msgstr "您必須在 Validation::custom() 定義一個樣式比對"

#: \cake\libs\cache\file.php:263
msgid "%s is not writable"
msgstr "%s 無法寫入"

#: \cake\libs\controller\controller.php:289
msgid "Controller::__construct() : Can not get or parse my own class name, exiting."
msgstr "Controller::__construct() ：無法取得或解析自有物件名稱，終止執行。"

#: \cake\libs\controller\controller.php:612
#: \cake\libs\controller\components\auth.php:450
msgid "%s::isAuthorized() is not defined."
msgstr "沒有定義 %s::isAuthorized()"

#: \cake\libs\controller\controller.php:901
msgid "Controller::paginate() - can't find model %1$s in controller %2$sController"
msgstr "Controller::paginate() - 找不到模型（Model） %1$s ，控制物件為 %2$sController"

#: \cake\libs\controller\scaffold.php:175
msgid "Scaffold :: "
msgstr "雛型（Scaffold） :: "

#: \cake\libs\controller\scaffold.php:208;211
msgid "No id set for %s::view()"
msgstr "%s::view() 沒有設定編號"

#: \cake\libs\controller\scaffold.php:258
msgid "updated"
msgstr "已更新"

#: \cake\libs\controller\scaffold.php:261
msgid "saved"
msgstr "已儲存"

#: \cake\libs\controller\scaffold.php:272;275
msgid "Invalid id for %s::edit()"
msgstr "%s::edit() 的編號有誤"

#: \cake\libs\controller\scaffold.php:288;291
msgid "The %1$s has been %2$s"
msgstr "%1$s 已經 %2$s"

#: \cake\libs\controller\scaffold.php:298
msgid "Please correct errors below."
msgstr "請修正下面錯誤。"

#: \cake\libs\controller\scaffold.php:337;340
msgid "No id set for %s::delete()"
msgstr "%s::delete() 沒有設定編號"

#: \cake\libs\controller\scaffold.php:346;349
msgid "The %1$s with id: %2$d has been deleted."
msgstr "%1$s 中編號為 %2$d 的項目已經刪除。"

#: \cake\libs\controller\scaffold.php:353;356
msgid "There was an error deleting the %1$s with id: %2$d"
msgstr "刪除 %1$s 編號為 %2$d 的資料時發生錯誤"

#: \cake\libs\controller\components\acl.php:58
msgid "Could not find %s."
msgstr "找不到 %s 。"

#: \cake\libs\controller\components\acl.php:211
msgid "[acl_base] The AclBase class constructor has been called, or the class was instantiated. This class must remain abstract. Please refer to the Cake docs for ACL configuration."
msgstr "[acl_base] 已經呼叫 AclBase 物件建構子，或是這個物件已經被例示。這個物件應該要保持抽象，請參考 Cake 文件中關於 ACL 設定的部份。"

#: \cake\libs\controller\components\acl.php:293
msgid "ACO permissions key %s does not exist in DB_ACL::check()"
msgstr "ACO 權限索引 %s 不存在於 DB_ACL::check()"

#: \cake\libs\controller\components\acl.php:362
msgid "DB_ACL::allow() - Invalid node"
msgstr "DB_ACL::allow() - 錯誤的節點"

#: \cake\libs\controller\components\auth.php:258
msgid "Login failed. Invalid username or password."
msgstr "登入失敗，帳號或密碼有誤。"

#: \cake\libs\controller\components\auth.php:262
msgid "You are not authorized to access that location."
msgstr "您沒有存取這個位置的權限。"

#: \cake\libs\controller\components\auth.php:335
msgid "Could not find AclComponent. Please include Acl in Controller::$components."
msgstr "找不到 Acl 元件，請在 Controller::$components 加入 Acl 。"

#: \cake\libs\controller\components\auth.php:370
msgid "Could not find $userModel. Please set AuthComponent::$userModel in beforeFilter()."
msgstr "找不到 $userModel ，請在 beforeFilter() 設定 AuthComponent::$userModel。"

#: \cake\libs\controller\components\auth.php:425
msgid "Auth::startup() - Attempted access of un-mapped action \"%1$s\" in controller \"%2$s\""
msgstr "Auth::startup() - 嘗試存取了一個沒有對應的動作 \"%1$s\" ，控制項為 \"%2$s\""

#: \cake\libs\controller\components\auth.php:444
msgid "Could not find %s. Set AuthComponent::$object in beforeFilter() or pass a valid object"
msgstr "找不到 %s ，在 beforeFilter() 設定 AuthComponent::$object 或是傳送一個正確的物件"

#: \cake\libs\controller\components\auth.php:458
msgid "Auth::isAuthorized() - $authorize is set to an incorrect value.  Allowed settings are: \"actions\", \"crud\", \"model\" or null."
msgstr "Auth::isAuthorized() - $authorize 設定了錯誤的數值，可以使用的設定為：\"actions\"、\"crud\"、\"model\" 或 null。"

#: \cake\libs\controller\components\auth.php:687
msgid "Auth::getModel() - Model is not set or could not be found"
msgstr "Auth::getModel() - 沒有設定模型（Model）或是找不到"

#: \cake\libs\controller\components\security.php:231
msgid "SecurityComponent::loginCredentials() - Server does not support digest authentication"
msgstr "SecurityComponent::loginCredentials() - 伺服器不支援摘要認證（digest authentication）"

#: \cake\libs\model\connection_manager.php:113
msgid "ConnectionManager::getDataSource - Non-existent data source %s"
msgstr "ConnectionManager::getDataSource - 資料來源 %s 不存在"

#: \cake\libs\model\connection_manager.php:180
msgid "Unable to load DataSource file %s.php"
msgstr "無法載入資料來源檔 %s.php"

#: \cake\libs\model\model.php:941
msgid "(Model::getColumnTypes) Unable to build model field data. If you are using a model without a database table, try implementing schema()"
msgstr "（Model::getColumnTypes）無法對應模型（Model）欄位資料，如果您使用的模型（Model）沒有對應資料表，請試著建立 schema()"

#: \cake\libs\model\model.php:959
msgid "(Model::getColumnType) Unable to locate model field data. If you are using a model without a database table, try implementing schema()"
msgstr "（Model::getColumnTypes）無法對應模型（Model）欄位資料，如果您使用的模型（Model）沒有對應資料表，請試著建立 schema()"

#: \cake\libs\model\model.php:2018
msgid "(Model::validates) Parameter usage is deprecated, use Model::set() to update your fields first"
msgstr "（Model::validates）不建議這麼使用參數，請先以 Model::set() 更新您的欄位"

#: \cake\libs\model\model.php:2051
msgid "(Model::invalidFields) Parameter usage is deprecated, set the $data property instead"
msgstr "（Model::invalidFields）不建議這麼使用參數，請設定正確的 $data 替代"

#: \cake\libs\model\model.php:2081
msgid "This field cannot be left blank"
msgstr "這個欄位不能是空白"

#: \cake\libs\model\model.php:2191
msgid "(Model::generateList) Deprecated, use Model::find(\"list\") or Model::find(\"all\") and Set::combine()"
msgstr "(Model::generateList) 不建議使用這個方法，請改用 Model::find(\"list\") 或是 Model::find(\"all\") 搭配 Set::combine()"

#: \cake\libs\model\model.php:2455
msgid "Invalid join model settings in %s"
msgstr "在 %s 有錯誤的合併模型（join model）設定"

#: \cake\libs\model\datasources\dbo_source.php:666
msgid "SQL Error in model %s:"
msgstr "在模型（Model） %s 出現 SQL 錯誤"

#: \cake\libs\model\datasources\dbo_source.php:1946;2001
#: \cake\libs\model\datasources\dbo\dbo_mysql.php:521
msgid "Invalid schema object"
msgstr "錯誤的資料庫物件"

#: \cake\libs\view\helper.php:148
msgid "Method %1$s::%2$s does not exist"
msgstr "%1$s::%2$s 方法不存在"

#: \cake\libs\view\view.php:359
msgid "Error in view %s, got: <blockquote>%s</blockquote>"
msgstr "樣板（view）出現錯誤 %s，取得： <blockquote>%s</blockquote>"

#: \cake\libs\view\view.php:455
msgid "Error in layout %s, got: <blockquote>%s</blockquote>"
msgstr "版面出現錯誤 %s，取得： <blockquote>%s</blockquote>"

#: \cake\libs\view\elements\dump.ctp:28
msgid "Controller dump:"
msgstr "傾印控制物件："

#: \cake\libs\view\errors\error404.ctp:29
#: \cake\libs\view\errors\missing_action.ctp:29;33
#: \cake\libs\view\errors\missing_component_class.ctp:29;33
#: \cake\libs\view\errors\missing_component_file.ctp:29;33
#: \cake\libs\view\errors\missing_connection.ctp:29;33
#: \cake\libs\view\errors\missing_controller.ctp:29;33
#: \cake\libs\view\errors\missing_helper_class.ctp:29;33
#: \cake\libs\view\errors\missing_helper_file.ctp:29;33
#: \cake\libs\view\errors\missing_layout.ctp:29;33
#: \cake\libs\view\errors\missing_model.ctp:29;33
#: \cake\libs\view\errors\missing_scaffolddb.ctp:29;33
#: \cake\libs\view\errors\missing_table.ctp:29
#: \cake\libs\view\errors\missing_view.ctp:29;33
#: \cake\libs\view\errors\private_action.ctp:29
#: \cake\libs\view\errors\scaffold_error.ctp:29
msgid "Error"
msgstr "錯誤"

#: \cake\libs\view\errors\missing_action.ctp:27
msgid "Missing Method in %s"
msgstr "在 %s 缺少方法"

#: \cake\libs\view\errors\missing_action.ctp:30
msgid "The action %1$s is not defined in controller %2$s"
msgstr "操作方法 %1$s 並未在控制物件中 %2$s 定義"

#: \cake\libs\view\errors\missing_action.ctp:34
msgid "Create %1$s%2$s in file: %3$s."
msgstr "建立 %1$s%2$s 於檔案： %3$s。"

#: \cake\libs\view\errors\missing_action.ctp:51
#: \cake\libs\view\errors\missing_component_class.ctp:44
#: \cake\libs\view\errors\missing_component_file.ctp:44
#: \cake\libs\view\errors\missing_connection.ctp:37
#: \cake\libs\view\errors\missing_controller.ctp:45
#: \cake\libs\view\errors\missing_helper_class.ctp:44
#: \cake\libs\view\errors\missing_helper_file.ctp:44
#: \cake\libs\view\errors\missing_layout.ctp:37
#: \cake\libs\view\errors\missing_model.ctp:46
#: \cake\libs\view\errors\missing_scaffolddb.ctp:37
#: \cake\libs\view\errors\missing_table.ctp:33
#: \cake\libs\view\errors\missing_view.ctp:37
#: \cake\libs\view\errors\private_action.ctp:33
#: \cake\libs\view\errors\scaffold_error.ctp:33
msgid "Notice"
msgstr "注意"

#: \cake\libs\view\errors\missing_action.ctp:52
#: \cake\libs\view\errors\missing_connection.ctp:38
msgid "If you want to customize this error message, create %s."
msgstr "如果您想要自訂這個錯誤訊息，請建立 %s"

#: \cake\libs\view\errors\missing_component_class.ctp:30
msgid "Component class %1$s in %2$s was not found."
msgstr "在 %2$s 找不到元件（Component）%1$s"

#: \cake\libs\view\errors\missing_component_class.ctp:34
#: \cake\libs\view\errors\missing_component_file.ctp:34
#: \cake\libs\view\errors\missing_model.ctp:34
msgid "Create the class %s in file: %s"
msgstr "建立物件 %s 於檔案： %s"

#: \cake\libs\view\errors\missing_component_class.ctp:45
#: \cake\libs\view\errors\missing_component_file.ctp:45
#: \cake\libs\view\errors\missing_controller.ctp:46
#: \cake\libs\view\errors\missing_helper_class.ctp:45
#: \cake\libs\view\errors\missing_helper_file.ctp:45
#: \cake\libs\view\errors\missing_layout.ctp:38
#: \cake\libs\view\errors\missing_model.ctp:47
#: \cake\libs\view\errors\missing_scaffolddb.ctp:38
#: \cake\libs\view\errors\missing_table.ctp:34
#: \cake\libs\view\errors\missing_view.ctp:38
#: \cake\libs\view\errors\private_action.ctp:34
#: \cake\libs\view\errors\scaffold_error.ctp:34
msgid "If you want to customize this error message, create %s"
msgstr "如果您想要自訂這個錯誤訊息，請建立 %s"

#: \cake\libs\view\errors\missing_component_file.ctp:30
msgid "The component file was not found."
msgstr "找不到元件檔案（component）"

#: \cake\libs\view\errors\missing_connection.ctp:30
msgid "%s requires a database connection"
msgstr "%s 需要連線資料庫"

#: \cake\libs\view\errors\missing_connection.ctp:34
msgid "Confirm you have created the file : %s."
msgstr "確認您已經建立了檔案： %s"

#: \cake\libs\view\errors\missing_controller.ctp:30
msgid "%s could not be found."
msgstr "找不到 %s 。 "

#: \cake\libs\view\errors\missing_controller.ctp:34
msgid "Create the class %s below in file: %s"
msgstr "請建立物件 %s 於檔案： %s"

#: \cake\libs\view\errors\missing_helper_class.ctp:30
msgid "The helper class <em>%s</em> can not be found or does not exist."
msgstr "您會看到這個錯誤是因為找不到樣板輔助物件（helper） <em>%s</em>，或是並不存在。"

#: \cake\libs\view\errors\missing_helper_class.ctp:34
#: \cake\libs\view\errors\missing_helper_file.ctp:34
msgid "Create the class below in file: %s"
msgstr "請在檔案（ %s ）建立下面物件："

#: \cake\libs\view\errors\missing_helper_file.ctp:30
msgid "The helper file %s can not be found or does not exist."
msgstr "找不到樣板輔助（helper）檔案 %s ，或是並不存在。"

#: \cake\libs\view\errors\missing_layout.ctp:30
msgid "The layout file %s can not be found or does not exist."
msgstr "找不到版面樣板（layout）檔案 %s ，或是並不存在。"

#: \cake\libs\view\errors\missing_layout.ctp:34
#: \cake\libs\view\errors\missing_scaffolddb.ctp:34
#: \cake\libs\view\errors\missing_view.ctp:34
msgid "Confirm you have created the file: %s"
msgstr "確認您已經建立檔案： %s"

#: \cake\libs\view\errors\missing_model.ctp:30
msgid "<em>%s</em> could not be found."
msgstr "找不到 <em>%s</em> 。"

#: \cake\libs\view\errors\missing_scaffolddb.ctp:30
msgid "Scaffold requires a database connection"
msgstr "雛型（Scaffold）需要一個資料庫連線"

#: \cake\libs\view\errors\missing_table.ctp:30
msgid "Database table %1$s for model %2$s was not found."
msgstr "找不到資料表 %1$s ，使用模型（Model） %2$s 。"

#: \cake\libs\view\errors\missing_view.ctp:30
msgid "The view for %1$s%2$s was not found."
msgstr "找不到 %1$s%2$s 的樣板（view）。"

#: \cake\libs\view\errors\private_action.ctp:27
msgid "Private Method in %s"
msgstr "%s 的私有方法"

#: \cake\libs\view\errors\private_action.ctp:30
msgid "%s%s cannot be accessed directly."
msgstr "%s%s 無法直接存取。"

#: \cake\libs\view\errors\scaffold_error.ctp:27
msgid "Scaffold Error"
msgstr "雛型（Scaffold）錯誤"

#: \cake\libs\view\errors\scaffold_error.ctp:30
msgid "Method _scaffoldError in was not found in the controller"
msgstr "在控制物件找不到方法 _scaffoldError"

#: \cake\libs\view\helpers\form.php:124
msgid "(FormHelper::create) Unable to use model field data. If you are using a model without a database table, try implementing schema()"
msgstr "（FormHelper::create）無法使用模型（Model）欄位資料，如果您使用的模型（Model）沒有對應資料表，請試著建立 schema()"

#: \cake\libs\view\helpers\form.php:252;924
#: \cake\libs\view\scaffolds\edit.ctp:31
msgid "Submit"
msgstr "送出"

#: \cake\libs\view\helpers\form.php:375
msgid "Error in field %s"
msgstr "欄位 %s 有誤"

#: \cake\libs\view\helpers\form.php:456
msgid "New"
msgstr "新增"

#: \cake\libs\view\helpers\form.php:458
#: \cake\libs\view\scaffolds\index.ctp:68
#: \cake\libs\view\scaffolds\view.ctp:147
msgid "Edit"
msgstr "編輯"

#: \cake\libs\view\helpers\html.php:471
msgid "(HtmlHelper::radio) Deprecated: Use FormHelper::radio instead"
msgstr "不建議使用（HtmlHelper::radio），請用 FormHelper::radio 替代"

#: \cake\libs\view\helpers\html.php:644
msgid "Method password() is deprecated in %s: see FormHelper::input or FormHelper::password"
msgstr "不建議使用方法 password() 於 %s ，請參考 FormHelper::input 或 FormHelper::password"

#: \cake\libs\view\helpers\html.php:659
msgid "Method textarea() is deprecated in %s: see FormHelper::input or FormHelper::textarea"
msgstr "不建議使用方法 textarea() 於 %s ，請參考 FormHelper::input 或 FormHelper::textarea"

#: \cake\libs\view\helpers\html.php:681
msgid "Method checkbox() is deprecated in %s: see FormHelper::input or FormHelper::checkbox"
msgstr "不建議使用方法 checkbox() 於 %s ，請參考 FormHelper::input 或 FormHelper::checkbox"

#: \cake\libs\view\helpers\html.php:723
msgid "Method hidden() is deprecated in %s: see FormHelper::input or FormHelper::hidden"
msgstr "不建議使用方法 hidden() 於 %s ，請參考 FormHelper::input 或 FormHelper::hidden"

#: \cake\libs\view\helpers\html.php:735
msgid "Method input() is deprecated in %s: see FormHelper::input or FormHelper::text"
msgstr "不建議使用方法 input() ，請參考 FormHelper::input() 或 FormHelper::text()"

#: \cake\libs\view\helpers\html.php:756
msgid "Method tagValue() is deprecated in %s: see Helper::value"
msgstr "在 %s 不建議使用方法 tagValue() ：請參考 Helper::value"

#: \cake\libs\view\helpers\html.php:770
msgid "Method validate() is deprecated in %s: see FormHelper::errors"
msgstr "在 %s 不建議使用方法 validate() ：請參考 FormHelper::errors"

#: \cake\libs\view\helpers\html.php:782
msgid "Method validateErrors() is deprecated in %s: see FormHelper::errors"
msgstr "在 %s 不建議使用方法 validateErrors() ：請參考 FormHelper::errors"

#: \cake\libs\view\helpers\html.php:801
msgid "Method tagErrorMsg() is deprecated in %s: see FormHelper::error"
msgstr "在 %s 不建議使用方法 tagErrorMsg() ：請參考 FormHelper::error"

#: \cake\libs\view\helpers\session.php:172
msgid "You can not write to a Session from the view"
msgstr "您不能夠從樣板將數值寫入連線（Session）中"

#: \cake\libs\view\pages\home.ctp:27
#: \cake\tests\test_app\views\posts\test_nocache_tags.ctp:109
msgid "Release Notes for CakePHP %s."
msgstr "CakePHP %s 版本異動記錄"

#: \cake\libs\view\pages\home.ctp:28
#: \cake\tests\test_app\views\posts\test_nocache_tags.ctp:110
msgid "Read the release notes and get the latest version"
msgstr "閱讀版本異動記錄以及取得最新版本"

#: \cake\libs\view\pages\home.ctp:38
#: \cake\tests\test_app\views\pages\home.ctp:12
msgid "Your tmp directory is writable."
msgstr "您的暫存資料夾（tmp）可以寫入。"

#: \cake\libs\view\pages\home.ctp:42
#: \cake\tests\test_app\views\pages\home.ctp:16
msgid "Your tmp directory is NOT writable."
msgstr "您的暫存資料夾（tmp）無法寫入。"

#: \cake\libs\view\pages\home.ctp:52
#: \cake\tests\test_app\views\pages\home.ctp:26
msgid "The %s is being used for caching. To change the config edit APP/config/core.php "
msgstr "快取的方式是 %s ，您可以編輯 config/core.php 來調整"

#: \cake\libs\view\pages\home.ctp:56
#: \cake\tests\test_app\views\pages\home.ctp:30
msgid "Your cache is NOT working. Please check the settings in APP/config/core.php"
msgstr "您的快取功能無法運作，請檢查 APP/config/core.php 中的設定"

#: \cake\libs\view\pages\home.ctp:66
#: \cake\tests\test_app\views\pages\home.ctp:40
msgid "Your database configuration file is present."
msgstr "您的資料庫設定檔存在。"

#: \cake\libs\view\pages\home.ctp:71
#: \cake\tests\test_app\views\pages\home.ctp:45
msgid "Your database configuration file is NOT present."
msgstr "您的資料庫設定檔不存在。"

#: \cake\libs\view\pages\home.ctp:73
#: \cake\tests\test_app\views\pages\home.ctp:47
#: \cake\tests\test_app\views\posts\test_nocache_tags.ctp:84
msgid "Rename config/database.php.default to config/database.php"
msgstr "請將 config/database.php.default 改名為 config/database.php"

#: \cake\libs\view\pages\home.ctp:88
#: \cake\tests\test_app\views\pages\home.ctp:62
msgid "Cake is able to connect to the database."
msgstr "Cake 可以連線到資料庫。"

#: \cake\libs\view\pages\home.ctp:92
#: \cake\tests\test_app\views\pages\home.ctp:66
msgid "Cake is NOT able to connect to the database."
msgstr "Cake 無法連線到資料庫。"

#: \cake\libs\view\pages\home.ctp:98
#: \cake\tests\test_app\views\pages\home.ctp:72
#: \cake\tests\test_app\views\posts\test_nocache_tags.ctp:111
msgid "Editing this Page"
msgstr "正在編輯這一頁"

#: \cake\libs\view\pages\home.ctp:101
msgid ""
"To change the content of this page, edit: APP/views/pages/home.ctp.<br />\r\n"
"To change its layout, edit: APP/views/layouts/default.ctp.<br />\r\n"
"You can also add some CSS styles for your pages at: APP/webroot/css."
msgstr ""
"要修改這個頁面的內容，請編輯：APP/views/pages/home.ctp.<br />\r\n"
"修改版面配置，請編輯：APP/views/layouts/default.ctp.<br />\r\n"
"您也可以為自己的網頁加入一些 CSS 風格，編輯：APP/webroot/css。"

#: \cake\libs\view\pages\home.ctp:106
#: \cake\tests\test_app\views\posts\test_nocache_tags.ctp:118
msgid "Getting Started"
msgstr "新手上路"

#: \cake\libs\view\pages\home.ctp:109
#: \cake\tests\test_app\views\posts\test_nocache_tags.ctp:120
msgid "The 15 min Blog Tutorial"
msgstr "15 分鐘的部落格製作教學"

#: \cake\libs\view\pages\home.ctp:110
msgid "The OCPHP presentation on new features in 1.2"
msgstr "OCPHP 的投影片展示了 1.2 版的新功能"

#: \cake\libs\view\pages\home.ctp:112
#: \cake\tests\test_app\views\posts\test_nocache_tags.ctp:124
msgid "More about Cake"
msgstr "Cake 的資訊"

#: \cake\libs\view\pages\home.ctp:114
#: \cake\tests\test_app\views\posts\test_nocache_tags.ctp:126
msgid "CakePHP is a rapid development framework for PHP which uses commonly known design patterns like Active Record, Association Data Mapping, Front Controller and MVC."
msgstr "CakePHP 是一個 PHP 的快速開發程式架構，使用了許多知名的設計理論，像是 Active Record, Association Data Mapping, Front Controller 與 MVC 。"

#: \cake\libs\view\pages\home.ctp:117
#: \cake\tests\test_app\views\posts\test_nocache_tags.ctp:129
msgid "Our primary goal is to provide a structured framework that enables PHP users at all levels to rapidly develop robust web applications, without any loss to flexibility."
msgstr "我們主要的目標是提供一個結構化的程式架構，讓不同程度的 PHP 使用者都能夠快速開發強健的網路應用，而且不需要放棄彈性。"

#: \cake\libs\view\pages\home.ctp:121
#: \cake\tests\test_app\views\posts\test_nocache_tags.ctp:132
msgid "Cake Software Foundation"
msgstr "Cake 軟體基金會"

#: \cake\libs\view\pages\home.ctp:122
#: \cake\tests\test_app\views\posts\test_nocache_tags.ctp:133
msgid "Promoting development related to CakePHP"
msgstr "推廣 CakePHP 相關開發"

#: \cake\libs\view\pages\home.ctp:123
msgid "The Show"
msgstr "顯示"

#: \cake\libs\view\pages\home.ctp:124
msgid "The Show is a weekly live internet radio broadcast where we discuss CakePHP-related topics and answer questions live via IRC, Skype, and telephone."
msgstr "這個節目是每週的網路廣播，我們會即時透過 IRC、Skype與電話討論 CakePHP 相關主題，並且回答問題。"

#: \cake\libs\view\pages\home.ctp:125
#: \cake\tests\test_app\views\posts\test_nocache_tags.ctp:134
msgid "The Bakery"
msgstr "麵包店（Bakery）"

#: \cake\libs\view\pages\home.ctp:126
#: \cake\tests\test_app\views\posts\test_nocache_tags.ctp:135
msgid "Everything CakePHP"
msgstr "CakePHP 大小事"

#: \cake\libs\view\pages\home.ctp:127
#: \cake\tests\test_app\views\posts\test_nocache_tags.ctp:136
msgid "Book Store"
msgstr "書店"

#: \cake\libs\view\pages\home.ctp:128
#: \cake\tests\test_app\views\posts\test_nocache_tags.ctp:137
msgid "Recommended Software Books"
msgstr "推薦的軟體書"

#: \cake\libs\view\pages\home.ctp:129
#: \cake\tests\test_app\views\posts\test_nocache_tags.ctp:138
msgid "CakeSchwag"
msgstr "CakeSchwag"

#: \cake\libs\view\pages\home.ctp:130
#: \cake\tests\test_app\views\posts\test_nocache_tags.ctp:139
msgid "Get your own CakePHP gear - Doughnate to Cake"
msgstr "取得您自己的 CakePHP 工具 - 贊助 Cake"

#: \cake\libs\view\pages\home.ctp:131
#: \cake\tests\test_app\views\posts\test_nocache_tags.ctp:140
msgid "CakePHP"
msgstr "CakePHP"

#: \cake\libs\view\pages\home.ctp:132
#: \cake\tests\test_app\views\posts\test_nocache_tags.ctp:141
msgid "The Rapid Development Framework"
msgstr "快速開發程式架構"

#: \cake\libs\view\pages\home.ctp:133
#: \cake\tests\test_app\views\posts\test_nocache_tags.ctp:142
msgid "CakePHP Manual"
msgstr "CakePHP 手冊"

#: \cake\libs\view\pages\home.ctp:134
#: \cake\tests\test_app\views\posts\test_nocache_tags.ctp:143
msgid "Your Rapid Development Cookbook"
msgstr "您的快速開發食譜"

#: \cake\libs\view\pages\home.ctp:135
#: \cake\tests\test_app\views\posts\test_nocache_tags.ctp:144
msgid "CakePHP API"
msgstr "CakePHP 應用程式介面"

#: \cake\libs\view\pages\home.ctp:136
#: \cake\tests\test_app\views\posts\test_nocache_tags.ctp:145
msgid "Docblock Your Best Friend"
msgstr "您的好朋友 Docblock"

#: \cake\libs\view\pages\home.ctp:137
#: \cake\tests\test_app\views\posts\test_nocache_tags.ctp:146
msgid "CakeForge"
msgstr "CakeForge"

#: \cake\libs\view\pages\home.ctp:138
#: \cake\tests\test_app\views\posts\test_nocache_tags.ctp:147
msgid "Open Development for CakePHP"
msgstr "CakePHP 的開放式研發"

#: \cake\libs\view\pages\home.ctp:139
#: \cake\tests\test_app\views\posts\test_nocache_tags.ctp:148
msgid "CakePHP Trac"
msgstr "CakePHP 專案系統"

#: \cake\libs\view\pages\home.ctp:140
#: \cake\tests\test_app\views\posts\test_nocache_tags.ctp:149
msgid "For the Development of CakePHP (Tickets, SVN browser, Roadmap, Changelogs)"
msgstr "CakePHP 開發（問題、檢視SVN、發展藍圖、異動記錄）"

#: \cake\libs\view\pages\home.ctp:141
#: \cake\tests\test_app\views\posts\test_nocache_tags.ctp:150
msgid "CakePHP Google Group"
msgstr "CakePHP 在 Google 的討論區"

#: \cake\libs\view\pages\home.ctp:142
#: \cake\tests\test_app\views\posts\test_nocache_tags.ctp:151
msgid "Community mailing list"
msgstr "社群通訊論壇"

#: \cake\libs\view\pages\home.ctp:144
#: \cake\tests\test_app\views\posts\test_nocache_tags.ctp:153
msgid "Live chat about CakePHP"
msgstr "線上聊聊 CakePHP"

#: \cake\libs\view\scaffolds\edit.ctp:37
#: \cake\libs\view\scaffolds\index.ctp:69
#: \cake\libs\view\scaffolds\view.ctp:148
msgid "Delete"
msgstr "刪除"

#: \cake\libs\view\scaffolds\edit.ctp:37
#: \cake\libs\view\scaffolds\index.ctp:69
#: \cake\libs\view\scaffolds\view.ctp:60;148
msgid "Are you sure you want to delete"
msgstr "您確定要刪除"

#: \cake\libs\view\scaffolds\edit.ctp:39
msgid "List"
msgstr "清單"

#: \cake\libs\view\scaffolds\edit.ctp:45
#: \cake\libs\view\scaffolds\index.ctp:91
#: \cake\libs\view\scaffolds\view.ctp:61;68
msgid "List %s"
msgstr "%s 列表"

#: \cake\libs\view\scaffolds\edit.ctp:46
#: \cake\libs\view\scaffolds\index.ctp:92
#: \cake\libs\view\scaffolds\view.ctp:62;69;157
msgid "New %s"
msgstr "新增 %s"

#: \cake\libs\view\scaffolds\index.ctp:39
msgid "Actions"
msgstr "操作"

#: \cake\libs\view\scaffolds\index.ctp:67
#: \cake\libs\view\scaffolds\view.ctp:146
msgid "View"
msgstr "檢視"

#: \cake\libs\view\scaffolds\index.ctp:79
msgid "previous"
msgstr "上一頁"

#: \cake\libs\view\scaffolds\index.ctp:81
msgid "next"
msgstr "下一頁"

#: \cake\libs\view\scaffolds\view.ctp:28
msgid "View %s"
msgstr "檢視 %s"

#: \cake\libs\view\scaffolds\view.ctp:59;100
msgid "Edit %s"
msgstr "編輯 %s"

#: \cake\libs\view\scaffolds\view.ctp:60
msgid "Delete %s"
msgstr "刪除 %s"

#: \cake\libs\view\scaffolds\view.ctp:81;120
msgid "Related %s"
msgstr "相關的 %s"

#: \cake\tests\cases\libs\file.test.php:261
msgid "[FileTest] Skipping %s because \"%s\" not writeable!"
msgstr "[檔案測試]略過 %s 是因為無法寫入 \"%s\" ！"

#: \cake\tests\test_app\views\pages\home.ctp:75
msgid ""
"To change the content of this page, edit: %s\r\n"
"\t\tTo change its layout, edit: %s\r\n"
"\t\tYou can also add some CSS styles for your pages at: %s"
msgstr ""
"要修改這個頁面的內容，請編輯：%s\r\n"
"修改版面配置，請編輯：%s\r\n"
"您也可以為自己的網頁加入一些 CSS 風格，編輯：%s。"

#: \cake\tests\test_app\views\posts\test_nocache_tags.ctp:36
msgid "Your tmp directory is "
msgstr "您的暫存資料夾（tmp）"

#: \cake\tests\test_app\views\posts\test_nocache_tags.ctp:38
msgid "writable."
msgstr "可以寫入"

#: \cake\tests\test_app\views\posts\test_nocache_tags.ctp:40
msgid "NOT writable."
msgstr "無法寫入"

#: \cake\tests\test_app\views\posts\test_nocache_tags.ctp:49
msgid "Your cache is "
msgstr "您的快取"

#: \cake\tests\test_app\views\posts\test_nocache_tags.ctp:51
msgid "set up and initialized properly."
msgstr "完成設定且可以正確組態"

#: \cake\tests\test_app\views\posts\test_nocache_tags.ctp:54
msgid " is being used to cache, to change this edit config/core.php "
msgstr "用來儲存快取資料，您可以編輯 config/core.php 來調整"

#: \cake\tests\test_app\views\posts\test_nocache_tags.ctp:64
msgid "NOT working."
msgstr "無法執行"

#: \cake\tests\test_app\views\posts\test_nocache_tags.ctp:67
msgid "Edit: config/core.php to insure you have the newset version of this file and the variable $cakeCache set properly"
msgstr "編輯 config/core.php 來確認您使用了這個檔案的新版本，以及 $cakeCache 變數是否正確設定"

#: \cake\tests\test_app\views\posts\test_nocache_tags.ctp:76
msgid "Your database configuration file is "
msgstr "您的資料庫設定檔"

#: \cake\tests\test_app\views\posts\test_nocache_tags.ctp:79
msgid "present."
msgstr "存在"

#: \cake\tests\test_app\views\posts\test_nocache_tags.ctp:82
msgid "NOT present."
msgstr "不存在"

#: \cake\tests\test_app\views\posts\test_nocache_tags.ctp:98
msgid "Cake"
msgstr "Cake"

#: \cake\tests\test_app\views\posts\test_nocache_tags.ctp:100
msgid " is able to "
msgstr "可以"

#: \cake\tests\test_app\views\posts\test_nocache_tags.ctp:102
msgid " is NOT able to "
msgstr "無法"

#: \cake\tests\test_app\views\posts\test_nocache_tags.ctp:104
msgid "connect to the database."
msgstr "連線到資料庫"

#: \cake\tests\test_app\views\posts\test_nocache_tags.ctp:113
msgid "To change the content of this page, create: /app/views/pages/home.ctp."
msgstr "要修改這個頁面的內容，請建立：/app/views/pages/home.ctp 。"

#: \cake\tests\test_app\views\posts\test_nocache_tags.ctp:114
msgid "To change its layout, create: /app/views/layouts/default.ctp."
msgstr "要修改這個畫面，請建立： /app/views/layouts/default.ctp 。"

#: \cake\tests\test_app\views\posts\test_nocache_tags.ctp:115
msgid "See the views section of the manual for more info."
msgstr "參考手冊關於樣板（view）的說明來取得更多資訊。"

#: \cake\tests\test_app\views\posts\test_nocache_tags.ctp:116
msgid "You can also add some CSS styles for your pages at: app/webroot/css/."
msgstr "您也可以為自己的網頁增加一些 CSS 風格，位置在 app/webroot/css/ 。"

#: \cake\tests\test_app\views\posts\test_nocache_tags.ctp:121
msgid "Cook up Web sites fast with CakePHP"
msgstr "透過 CakePHP 快速建立網站"

#: \cake\tests\test_app\views\posts\test_nocache_tags.ctp:122
msgid "Create an interactive production wiki using PHP"
msgstr "使用 PHP 建立一個互動的 wiki"

